我丈夫是記者:一名記者太太的告白 (轉載)

我的丈夫經過六月十二日的工作後，回到家中，身心疲勞，還沒來得及沖涼便睡倒在梳化上.

中午他醒來，看到電視新聞重播記者會的片段，那位尊貴的特首林鄭月娥氣宇軒昂地發表言論，他非常氣憤，整個人激動落淚，握在手中的玻璃杯也爆裂，血水從指縫間滴下。我滿眼淚水的拿葯水膠布、紅汞水到他身邊，丈夫眼眶紅紅的對我說：我們沒有守好香港的新聞自由，是我們的錯。

這是我和他結婚後，他第一次跟我說起工作。

我不作聲，替他包紮，他自顧自的說：「示威者守住龍和道到一直後撤，最終守在夏愨道後，突然暴徒大批進場，拋進不明氣體，開槍爆頭，更捉女學生圍毆，示威者認為有危險，馬上要求退後。我們沒有防毒裝備，沒有生化部隊支援，擔心我們安全，（下午時）已經有幾位示威者吸入不明氣體哮喘發作感到不適倒下，已經送院，他們也是人，他們有老婆，寶寶還只有三歲，他們也擔心吸了這些不明氣體而出事，為了示威者安全，宣布撤退。雖然他們守護香港的任務失敗，但我心裏第一時間如釋重負，我想起你，想起才剛和寶寶過生日！他們也應該好好地跟家人過充裕的生活！說他們搞屎棍活該被爆頭的人，你是人嗎？你為何不幫我們勸這些暴徒，他們發動生化攻擊，更是槍槍爆頭哦！」

說完，丈夫好像崩塌的大山，伏在我身前狂哭，一直狂哭。

我是一個90後土生土長香港人，我不關心政治，甚麼「黃絲」、「民主派」，我從不關心，我明白，我丈夫職業是記者，他天職是報導新聞，實事求是，他拿最佳新聞獎時，還一臉稚氣、滿口服務香港，要當翠容再世。

現在，他成為「幫示威者報導的暴徒同黨」，他感到十分憤怒，我和丈夫的臉書被入侵，我的相片被廣泛流傳，我們一家的合照被打X，並有「殺你全家」字眼。

從那日起，丈夫看我的眼神不一樣了，他多了愧疚和不安，常為一件小事，例如電話接不通而發「矛」的打電話到我婆家、朋友處，當聽到我的聲音時，才舒了口氣，並狠狠的責怪我為何不聽電話。

莫講我只是嫁了一個守境安民的記者，更何況我有人權，我有隱私，我有權享受一個安定的生活。但你們這些人，為了自己的目的，便把我這香港法律保障、國際標準容許的權利，全部剝奪。

這是鬱在我心裏多個星期的說話，也是我們一班記者家屬的心聲。

6月13日的盧偉聰見記者會，我們十分憤怒，記者是絕不需要這種形式的「尊重」，我們要的是，丈夫在前線打仗，警察不要失控追打記者，更說出「記你老X」這狂妄的說話。警察必須要負起濫權和阻礙新聞自由的代價，不要警監會不要警察投訴科，所有黑警必須接受獨立調查委員會的調查，為他們的暴力負上法律的刑責，甚至把意圖開槍射殺示威者的警察推上國際海牙法庭受審！我只想跟「警察」講，我丈夫和一班記者，一定追究到底，你們不得好過！

而尊貴的特首，局長及立法會議員，林鄭月娥，鄭若驊，李家超，盧偉聰，陳茂波，何君堯，蔣麗芸，梁君彥，這八人在鏡頭前扮「和談」、扮「暫緩條例」，但鏡頭下，便做帶路人(送終)，我丈夫氣憤的說，這七人在辦公室內為警察打氣，一見示威者處於弱勢，便立即走出來「言語支援」警察，讓這些警察的暴行重整旗鼓，準備下一輪攻勢。

我告訴你們，示威者也是人，就算不重視升遷、退休金，但他們也有家屬，他們不能一邊「沖(衝)、沖(衝)、沖(衝)』，一邊坐在地上不反抗不還手的被催淚和逮捕，遇到他們還手，你們警察便圍毆，爆頭，記者採訪記錄了你們的暴行，亦無一幸免，試問這樣下去，香港哪個記者敢出來報導真相？

記者士氣低落消沉，無方向、無所適從，是警察毆打上街的一、二百萬香港人後所要求的結果？你們認真想想，是送中條例重要，還是來一、二百萬人的生命重要？

純入嚟比負皮

我無嘢講